Кажется, мы знаем, где в эти выходные будет много встреч со многими из вас, друзья! 
На скалодроме ЦСКА с 12 по 14 апреля проходят этапы Кубка Мира в скорости и боулдеринге! Скалолазы со всего мира приехали в Москву для участия в этих соревнованиях!
А нам будет ещё интереснее смотреть выступления в боулдеринге, ведь в международной команде подготовщиков трасс под руководством Katja Vidmar ставят трассы и известные всем вам [id2097438|Аня]  и [id26401855|Павел]  
Ждём начала выступлений российских спортсменов и желаем им удачи!
📸[club38207230|@russiaclimbing] Поможем Липецку, друзья! Осенью на камнях в Лечинкае мы познакомились с замечательной командой [club133436662|Onsight Nalchik].
23 марта на своем скалодроме в Нальчике ребята проводят боулдеринговый фестиваль. Говорят, что будет не хуже, чем на камнях!:)
Рекомендуем всем, кто будет неподалеку, поучаствовать!  Заключительная часть истории Гали Терентьевой о путешествии на скалы Улахан-Сис. Интереснейший рассказ! Друзья! С наступающим вас Новым 2019 Годом! 
Весь год мы провели в поисках нового места жительства Скалатории и переговорах. Прощаемся с ним с большими надеждами, не опускаем руки и не бросаем это дело. 
Благодарим вас за большущую поддержку и терпение! 
Пусть в вашей жизни случаются чудеса и всё будет хорошо! До новых встреч на скалах и скалодромах!! 
#skalatoria #скалатория #climbing #bouldering Наш товарищ набирает следующую группу! Уже почти легендарный фильм, собиравший залы по всему скалолазному миру, теперь можно скачать и посмотреть дома с друзьями!!!
http://www.dawnwall-film.com/buy-now.php Начало интереснейшего рассказа об экспедиции на гранитные скалы Якутии! Chegem Blocs Battle, как его увидела @Аня Галлямова Стоит записать в заметки название района, правда?! Наш товарищ, известный достижениями в области развития тела, готов помочь вам в достижении поставленных результатов. Друзья, а вы знаете, что 5-7 октября в Чегемском ущелье пройдёт скалолазный фестиваль на новых трассах района Лечинкай?
К фестивалю готовят порядка 70 новых боулдерингов! В команде подготовщиков и организаторов хорошо известный посетителям Скалатории Андрей К ([id127741093|Andrey Klizubov]).
Все подробности о фестивале можно узнать на сайте https://www.chegemblocsbattle.com/ и в группах фестиваля в соц.сетях.
Поехали лазить, начало октября - очень красивое время на Кавказе! Сегодня в Москве на скалодроме ЦСКА стартовали самые важные молодёжные скалолазные соревнования - Первенство Мира - 2018!
По известным причинам мы не смогли, как все работающие скалодромы города, стать разминочными площадками для более тысячи юных скалолазов, но всё же внесли свою скромную лепту в подготовку этого события.
Желаем сил и удачи участникам соревнований! Болеем за наших юных скалолазов! Друзья, добрый день! 
Ищем дизайнера с опытом работы в сфере интерьеров спортивных объектов. 
Возможны вы или ваши друзья сможете нам помочь в поисках? Во всеми любимом Крыму уже который год силами энтузиастов идёт пробивка скалолазных маршрутов. И в этом сложном, со стороны порой незаметном, но очень важном деле, требуется помощь! 
У всех нас есть силы помочь ребятам, стесняться не стоит! Лето само по себе жарким не станет. Наши старые друзья, например, ему помогают! Новые зацепы от проверенного российского производителя! Требуйте на скалодромах страны! Мы тоже записали на будущее) Друзья!
В последнее время всё острее встаёт вопрос увеличения количества мусора, в том числе одноразовых стаканов и другой посуды. На Летниковской мы пытались уменьшить количество используемых стаканов, призывали пить воду из своих бутылок и стаканов. В мире находят различные решения, например система использования многоразовых стаканов для кофе на вынос с залогом: https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10160454035345472&id=423198735471
Помогите, пожалуйста, нам определиться с этим вопросом в следующем проекте! Готовы ли вы НЕ пользоваться одноразовыми стаканами? Предложите свои варианты в комментариях. Завтра утром начнется прямая трансляция полуфиналов, а вечером и финалов Этапа Кубка Мира по скалолазанию, проходящего в Москве. 
Если не сможете доехать до ЦСКА, передавайте поддержку голосом!)
Наши спортсмены вышли в полуфинал и им нужна наша помощь! Друзья, а вы пробовали когда-нибудь трассу категории 9с? Адам Ондра уже попробовал! Можно смотреть в тишине, как гласит и название трассы Silence, а можно не сдерживать эмоции. Спину скалолаза можно узнать издалека:) 
А вот несложные, но интересные и полезные упражнения для коррекции типичной скалолазной осанки. Отлично подходят для добавления в тренировочные программы. Sender Films выпустили очередную серию REEL ROCK, по традиции собравшую интересные, красивые и вдохновляющие скальные линии и прохождения! Приятного просмотра, друзья! Это захватывающее видео о том, как вчера наш друг [id23743034|Алексей Деньгин] выиграл очередной этап Кубка мира🏆 по ледолазанию в Hohhot, Китай. 
Мы поздравляем Лёшу и желаем ему дальнейших побед💪💪💪! 
Нам очень приятно, что Алексей для выступлений выбирает штаны нашей марки [club150660578|Birds and Blokes] , которую можно приобрести в магазине [club95748376|Скалодром «Limestone»] или написав нам в директ. Интересно об укреплении пальцев! Хорошему питерскому проекту нужна помощь! В предпоследний рабочий день Скалатории на Летниковской прошёл боулдеринговый фестиваль нашей школы скалолазания Контрольная работа. Этой традиционной совместной тренировкой в соревновательном формате мы подвели итог обучения за 2017 год всех групп наших тренеров [id1677590|Victory Volodina], [id384312525|Алексей Багов], [id2097438|Аня Галлямова], [id17413720|Сергей Зимогляд], [id2203566|Дарья Минина], [id4438369|Никита Сайковский], [id167327980|Саша Карандашев]. Впереди у ребят ознакомительная практика на других скалодромах Москвы. 
Победителями и призёрами фестиваля стали: 
 
Старшая группа, мужчины 
1 Храбров Кузьма, тренер Галлямова Анна, 
1 Шакун Иван, тренер Галлямова Анна, 
1 Богданов Юрий, тренер Сергей Зимогляд, 
1 Яблоков Евгений , тренер Сергей Зимогляд. 
 
Старшая группа, женщины 
1 Воротникова Юлия, тренер Галлямова Анна, 
2 Деева Дарья, тренер Виктория Володина, 
3 Попова Анна, тренер Сергей Зимогляд. 
 
Младшая группа, мужчины 
1 Абубакиров Тимур, тренер Алексей Багов.

Благодарим всех участников фестиваля за проявленные спортивные качества на трассах!
Отдельных слов благодарности заслуживают:
- за подготовку и проведение фестиваля [id26401855|Павел Исаев], [id2097438|Аня Галлямова], [id127741093|Andrey Klizubov], [id289463830|Елизавета Елисеева], [id4035470|Юлия Потеря].
- за предоставленные призы [club150660578|Birds and Blokes] и [club143314236|Щетки для скалолазов The Project]. 
- за фотографии [id11621930|Никита Царёв].
Альбом фотографий https://vk.com/album-16849431_251008731
Альбом фотографий Сергея Зимогляда https://vk.com/album17413720_250266978 Вчера мы отправили на склад всё, что смогли забрать из Скалатории на Летниковской в физическом выражении. Вся неделя была непростая, а последние дни выдались очень тяжёлыми, хорошо, что их разбавляли интересные и ностальгические находки. Саша Ильинский, Дима Трунов, Лера Былинина, Саша Быкова, Стас Поплавский, Андрей Клизубов, Аня Галлямова, Женя Яблоков, Алексей и Ваня Потеря, Андрей Фокин, Ваня Шакун, Паша Быков, Саша из Эквадора, благодарим Вас за бескорыстную помощь во время апофеоза переезда! 
Но несравненно больше мы взяли с собой того, что сложно выразить весом и количеством! Несмотря на не очень веселое для нас завершение года, мы верим, что впереди нас ждёт новый скалолазный дом, куда мы с радостью сможем пригласить вас всех! Мы счастливы, что за годы работы встретили столько замечательных людей, которые готовы прийти на помощь в трудную минуту и поддержать словом и делом. 
Мы желаем вам, друзья, чтобы грядущий год принёс всем настоящую веру в себя и свои силы! Не опускайте рук и всё получится!
С наступающим Вас Новым Годом и до новых радостных встреч!
Владимир и Юля Потеря, Павел Исаев
#skalatoria #climbing #bouldering #BoulderDom #скалатория #скалодромвмоскве #скалолазание #боулдеринг Мы почти готовы к окончательному переезду на склад и благодарим за помощь позавчера-вчера Аню Галлямову, Леру Былинину, Сашу Быкову, Алису Анисимову, Сашу Ильинского, Андрея Гончара, Сергея Зимогляда, Пашу Быкова, Ваню Шакуна, Евгения Яблокова, Вадима Пака, Стаса Поплавского, Дмитрия Трунова, Андрея Фокина, Ксению Мещерякову с Максимом! Как обычно бывает при уборке, нашлись интересные артефакты, ну а завтра нам предстоит транспортировка оставшегося скарба на склад, всвязи с чем нужны помощники на погрузку разгрузку. Кто готов, пишите-звоните Володе Потере 8(916)142 14 30. #скалатория #skalatoria Вчера нам помогли разобрать/демонтировать почти все, что было нужно. В процессе, как и ожидалось, нашлась внушительная коллекция щеток. Благодарим за помощь Настю Фадееву, Аню и Надю Галлямовых, Леру Былинину, Дмитрия Трунова, Александра Ильинского, Андрея Гончара, Сашу Карандашева, Витю Костылева, Дмитрия Игнатова. 
Теперь нам предстоит решить не менее масштабную задачу по перевозке всего демонтированного добра, так же не все готово на скалодроме. Соответственно, нужны помощники на четверг 28.12 и пт 29.12 на погрузку-разгрузку, упаковку и т.п. Кто готов, пишите-звоните Володе Потере (916)142 14 30, Паше Исаеву (916)309 88 36. Привет! Мы скинули цены на наши скалолазные курсы. Теперь на 5 недель можно подписаться всего за 300 р. Сделайте себе новогодний подарок, не валяйтесь на диване, готовьтесь к лету и скалам! https://makemestrong.ru/view/courses Сегодня Андрею Клизубову пришлось стать тем, кто скрутит последнюю зацепку, это было на мунборде... Мы очень благодарны за помощь с демонтажом Андрею, Лизе Елисеевой, Ане Галлямовой, Андрею Гончару, Александру Ильинскому и Ивану Яровитчуку. Спасибо! #skalatoria #скалатория Дорогие друзья!
Все приобретенные абонементы Скалатории с действующими сроками вы можете использовать у наших друзей. 
Абонементы принимают:
- [club38936316|Скалодром Boulder House на Коломенской].
Абонемент достаточно предъявить администратору скалодрома. 
- [club95748376|Скалодром «Limestone»].
Надо написать письмо с указанием фамилии и имени, сроками действия абонемента и оставшимся количеством посещений/месяцев на адрес team@lmstn.ru.
Абонементы, выданные за работу и призовые абонементы мы реализуем на новом месте после переезда!
По всем возникшим вопросам можете также обратиться к нам на почту info@skalatoria.ru Помимо мытья зацепок нам предстоит много разных работ по демонтажу, разборке, упаковке и вывозу разного оборудования скалодрома! 
Работы будут вестись каждый день с 25 по 30 декабря! 
Кто готов принять участие в работе, пишите и звоните [id40518363|Владимир Потеря] 8(916)142 14 30, vladpoterya@mail.ru
Обещаем кормить и поить чаем! Друзья, предупреждаем вас, что сегодня для входа вам потребуется как минимум две дополнительных вещи! Иначе пройти администратора просто не получится... Всё потому, что мы все прекрасно знаем, что когда [id146151125|Юлия Васильцова] на рабочем месте, она собирает всё внимание наших посетителей! Мы с трудом представляем, что же будет происходить сегодня - в её день рождения! Так что без улыбки и подарка у вас просто нет шансов пройти :)
А мы поздравляем её уже сейчас и желаем ей море счастья, улыбок и всего самого-самого хорошего! Ура!! Воскресенье 24 декабря последний день работы скалодрома Скалатория на ул. Летниковская. На наших стенах последние в этом году 20 новых трасс с фестиваля Контрольная работа. 
Ждём вас с 10 до 22 часов!
фото @Никита Царёв
#skalatoria #climbing #bouldering #скалолазание #скалодром #скалатория Друзья, по известным причинам в предновогоднюю неделю нам предстоит непростая задача по демонтажу и мытью ВСЕХ зацепок. Мы получили много сообщений с предложением посильной помощи и вот настал момент, когда нам очень нужна эта помощь. А именно нужны рабочие руки на:
- мытье зацепок 25, 26, 27 декабря, 1 чел.
- помощь при демонтаже зацепок (сортировать и переносить демонтированные зацепки, болты, саморезы) 25 декабря, 2 чел.

По понятным, надеемся, причинам в настоящее время мы можем сотрудничать лишь на безвозмездной основе. Но так как хорошее мы помним дольше, чем все остальное, то не забудем и о помогавших, когда переедем на новое место.

Кто готов, пишите звоните Исаеву Паше: (916)309 88 три шесть. Мы репетируем лебединую песню. В связи с подготовкой и проведением соревнований «Контрольная Работа», доступ в зал N2 ограничен сегодня до 19.00 и завтра с 16.00 до 19.00. Награждение победителей и призеров «Контрольной Работы» начнется завтра в 19.30, а после мы приглашаем всех друзей на финальную встречу в неспортивном формате! #скалатория #skalatoria Друзья, большая просьба забрать забытые у нас и наверняка ценные для вас вещи до конца этой недели! Только мы заговорили про дождь, как погода образумилась и пошёл декабрьский снежок! И это правильно, это хорошо. Иначе нашей ёлке стало бы совсем грустно, потому что всё, что на ней висит, скоро переберётся к новым хозяевам! 
Ведь в эту последнюю рабочую неделю года у нас распродажа! 20% скидки на магнезию, тейпы, бальзамы, скальные туфли Mad Rock и некоторые модели [club150660578|Birds and Blokes] .
Предложение будет действовать до закрытия скалодрома!
В субботу после награждения призёров Контрольной работы мы приглашаем вас на предновогоднее чаепитие! 
Воскресенье 24 декабря - последний день работы скалодрома на Летниковской! Скалатория работает до 22 часов и закрывается для переезда! За окном дождь, а это значит, что к Москве подходит Новый Год! 
А для учеников тренеров школы скалолазания Скалатории пришло время не только бегать за подарками к празднику, но и готовиться к сдаче Контрольной работы за 2017 год, после которой предстоит ознакомительная практика на других скалодромах Москвы! 
В субботу 23 декабря мы приглашаем всех учеников наших тренеров присоединиться к традиционной совместной тренировке в формате скалолазного фестиваля!
В программе:
- специальные трассы наших подготовщиков, на которых будет интересно всем, от новичков школы до матёрых старшеклассников;
- призы и подарки;
- чаепитие и награждение!
Тренеры будут рядом, но лезть всё равно надо будет самим :) Нашему товарищу сейчас, конечно, очень тяжело. Гречка, говорят, там портится быстро, фрукты кругом, море, солнце, скалы вот ещё там у него... Даже и не знаем, как в такой ситуации быть и чем помочь! Но всё равно поздравляем тебя с днём рождения, [id157706941|Алексей Малышев]! Будь здоров и пусть тебе хватит сил перетерпеть зиму в солнечном Таиланде, приезжай загорелый и с полными карманами пройденных трасс :) Пока еще все по расписанию, новые трассы в том числе. #скалатория #skalatoria #скалолазание #боулдеринг #climbing #bouldering Мы совместно с нашей маркой одежды @birdsandblokes выступаем партнерами Кубка России по скалолазанию.  В ближайшие выходные можно померить и купить все наши модели и поболеть за участников Кубка. 👏💪 Уже сегодня начнётся Кубок России по скалолазанию! 
Можно будет посмотреть новый формат соревнований - многоборье. А для посетителей подготовлена обширная программа на все дни!
Сами только что вернулись из манежа ЦСКА, работа там кипит, будет интересно! Организаторам Кубка России по скалолазанию требуется помощь!

💥 Проводится дополнительный набор в команду волонтеров на Юбилейный Кубок России по скалолазанию!💥 
 
Даты: 07.12.2017-10.12.2017 (можно не все дни)
Место: г. Москва, КЛФК ЦСКА, Ленинградский проспект, д. 39, стр. 1 
 
Если: 
✔тебе есть 18лет 
✔ты хочешь стать сопричастным к грандиозному событию в мире спорта 
✔ты активный и веселый 
МЫ ЖДЕМ ТЕБЯ В КОМАНДУ! 
 
Области работы волонтеров: 
👉 веревочный парк 
👉 скалодром 
👉 туристические и игровые "станции" 
👉 детская площадка 
👉 регистрация гостей 
👉 пресс-центр 
 
Для тебя: 
✔чай/кофе/печеньки и горячее питание 
✔фото и личный автограф сильнейших скалолазов России и Чемпионов Европы и Мира 
✔памятные подарки о мероприятии 
✔Благодарственные письма и справки 
 
 
✅Заявку отправляй СЮДА: 
https://goo.gl/forms/XxnWA4TNQbCV9tiF3 

 
Если у тебя есть вопросы, то пиши [id15905726|Руководителю группы волонтеров] Дорогие друзья! 
За прошедшие восемь лет со дня открытия Скалатории мы все были участниками эволюции нашего скалодрома. Шаг за шагом Скалатория росла, появлялись новые залы и пространства. И вот пришло время шагнуть вперёд и воплотить весь полученный опыт в новом проекте. А это место оставить будущим жителям нового жилого комплекса, который начнут строить совсем скоро. 
Поэтому нас ждёт переезд. Точная дата закрытия скалодрома не известна, ориентируемся на конец декабря. Подробности сообщим, как только узнаем. 
Сейчас мы активно занимаемся поиском нового места и открыты для сотрудничества в новом проекте. Ночью, когда скалодром пустеет и администратор закрывает входную дверь, из комнаты в дальнем углу появляются они и продолжают готовиться к новым интересным приключениям! 
А их идейный вдохновитель, тренер Скалатории [id167327980|Саша Карандашев], не так давно дополнил серию своих обзоров снаряжения статьёй о касках: https://5n0.livejournal.com/1029.html Пока в Скалатории кипели страсти Боулдер Марафона Х, наши коллеги результативно соревновались на чемпионате Москвы и этапе Кубка России по ледолазанию на сосульке МАИ. Результаты такие:
- первый этап Кубка России - [id8697475|Катя Власова] 1 место!
- Чемпионат Москвы - Катя Власова 1 место, [id2203566|Дарья Минина] 2 место, [id167327980|Саша Карандашев] 3 место, [id4875036|Андрей Фокин] финалист! 
А неделю спустя [id2097438|Аня Галлямова] продолжила победную серию, заняв 1 место на [club95748376|Кубке Лаймстоун] по боулдерингу в категории женщины-спортсмены! 
Поздравляем! На следующей неделе в Москве состоится юбилейный Кубок России по скалолазанию. Для проведения соревнований и спортивной программы требуются волонтёры! А сегодня мы отмечаем ещё один день рождения прекрасной половины нашей команды!
Сегодня вход на скалодром исключительно в стойке на руках и по предъявлению сделанной собственноручно качественной фотографии! Иначе дальше администратора вы не пройдёте, совесть не позволит! Принимает качество фотографий и стабильность стойки, а также пожелания счастья, благополучия, красивых путешествий в интересные места, тёплые улыбки, дружеские поцелуи и крепкие объятия наша сегодняшняя именинница [id5460205|Damira Corvis] !
Ура, поздравляем тебя с днём рождения! А вот и большой альбом фотографий с нескольких дней фестиваля Боулдер Марафон X от нашего давнего партнёра магазина [club45599639|@sportmarafon]
 Автор [id11621930|@nv_tsarev] Здравствуйте, друзья!
Наконец мы немножечко отдышались и можем спокойно сообщить о результатах закончившегося в субботу фестиваля Боулдер Марафон X! От полного упадка сил спасли зажигательные барабанные ритмы [club106012875|BaraBanD drum's cool and Drive], праздничный торт и глинтвейн! Празднование восьмого дня рождения Скалатории органично вписалось в зажигательный характер всей фестивальной недели!
Финальный день соревнований прошёл ничуть не менее напряжённо предыдущих пяти. Временами не верилось, что у кого-то ещё сохранилось достаточно сил и кожи, чтобы продолжать выкладываться на трассах после стольких потраченных усилий!
Мы поздравляем победителей и призёров фестиваля Боулдер Марафон X и благодарим всех участников!
Группа "Фитнес" женщины.
1. Хисамова Марина.
2. Надымова Анастасия.
3. Попова Анна.
4. Деева Дарья и Бородулева Анна.
Группа "Фитнес" мужчины.
1. Модин Михаил и Шакун Иван.
3. Трошанов Дмитрий и Упоров Дмитрий.
Группа "Спорт", женщины.
1. Марголина Анна.
2. Иванова Соня.
3. Шемулинкина Татьяна.
4. Соротокина Анна.
Группа "Спорт", мужчины.
1. Артём Петраков.
1. Антон Свиридов.
1. Руслан Афанасьев.
1. Давид Кровиков.
1. Вячеслав Назаров.
1. Дмитрий Сеньков.
1. Евгений Змеев 
Подсчёт результатов и ведение турнирной таблицы осуществлялось с помощью нового приложения [club131972460|TrackClimb. Мобильное приложение для скалолазов.]. Не стесняйтесь писать ребятам о замеченных недостатках!
Благодарим подготовщиков, создававших интересные трассы для фестиваля! Под руководством Павла Исаева над трассами работали Анна Галлямова, Андрей Клизубов, Елизавета Елисеева и Сергей Лужецкий!
Победители и призёры фестиваля получили награды:
- сумки и мешки для боулдеринга от магазина скалодрома Скалатория,
- одежду нашей марки [club150660578|Birds and Blokes] - постоянного генерального спонсора соревнований Скалатории;
- аксессуары для боулдеринга, магнезию и восстанавливающую косметику от [club60072860|MAD ROCK Russia] - официального представителя в России скальных туфель MAD ROCK, бальзамов Joshua Tree, лечебных масел CRIMP OIL, гелевой магнезии NST!
- денежные сертификаты от [club45599639|Спорт-Марафон. Магазин туристического снаряжения] - магазина, где можно найти всё для скалолазания и приключений!
Все участники фестиваля получают 20 % скидки по специальному промокоду на все программы онлайн-тренировок по скалолазанию от проекта [club156132447|makemestrong]!
Все участники фестиваля получают 10 % скидки на поездки с [club15183828|Скалолазные сборы ClimbLife], а первые пять результатов в каждой группе - 15 %!
В скором времени мы ждём фотографий с субботы и нескольких предыдущих дней фестиваля. Если у кого-то есть, присылайте!
До новых встреч в Скалатории! Доброе утро, друзья! Что же произошло за прошедший вечер в Скалатории и как распределяются участники перед последним днём фестиваля?
В женской группе "Фитнес" на первое место вышла Анастасия Надымова, появившаяся в таблице буквально вчера! Второе место занимает Дарья Малышева. Третье место завоёвывает Марина Хисамова. Не все участницы, занимавшие места в первой десятке, улучшили за прошедший день результаты. Что это озачает? Закончились силы или решили сделать передышку и выложиться на все сто сегодня? Время покажет. 
В лидирующей тройке группы "Фитнес" у мужчин произошли интересные изменения! Влад Воробьёв и Евгений Змеев наконец перешли в группу "Спорт", а первое место вновь занял Михаил Модин! Второе место у Дмитрия Упорова, перешагнувшего через семь ступеней таблицы. Третий результат показывает Станислав Поплавский! Далее следуют Дмитрий Замараев и Никита Царёв, хорошо выложившиеся в пятницу. Чуть ниже плотная группа из трёх участников. Иван Шакун, Дмитрий Трошанов и Илья Гладышев идут с одинаковым результатом. Дмитрий Сарапаев продолжает замыкать десятку. Ильдар Давлетов и Филюс Баймурзин перешли в следующую группу, предоставив бывшим оппонентам шансы на яркий финальный день!
В женской группе "Спорт" мы видим продолжение борьбы среди лидеров группы. Анна Марголина и Соня Иванова улучшают результаты, но остаются пока на тех же местах. Ирина Кузьменко так же сохраняет третью позицию. Татьяна Шемулинкина, Наталья Исаева и Екатерина Володина продолжают занимать те же места в группе. Ждём участниц сегодня. Надо отработать оставшиеся цели!
Группа "Спорт" у мужчин пополнилась за прошедший день за счёт перешедших участников из группы "Фитнес". Четыре лидера на данный момент продолжают идти впереди, не уступая друг друга ни одного мизерочка! Артём Петраков, Дмитрий Сеньков и Давид Кровиков из числа лидеров предыдущих подходят к финальному дню с одинаковым результатом. Их догнал Вячеслав Назаров! Антон Свиридов и Руслан Афанасьев не прибавили очков в пятницу и переместились на седьмую позицию. Между ними и группой лидеров находятся Никита Хайдуков, продолживший вчера борьбу и Влад Воробьёв, перешедший из группы "Фитнес". Владимир Трабуров улучшает результат, но продолжает замыкать первую десятку группы из-за произошедших в пятницу изменений. 
До конца фестиваля остаётся пять часов! Мы желаем всем участникам сил, выдержки и удачи! 
А после фестиваля всех ждёт угощение для восполнение потраченных сил! Приходите поздравить призёров соревнований и отметить восьмой день рождения скалодрома Скалатория! Друзья, напоминаем вам, что завтра, в заключительный день фестиваля Боулдер Марафон X скалодром открыт до 18.00, фестивальные трассы открыты для прохождения с момента открытия скалодрома до 16:30! 
Просьба внести свои результаты в приложении TrackClimb до 17:00! 
В 18 часов залы скалодрома закроются, а мы приглашаем вас на награждение призёров и победителей фестиваля!
А потом с выступления [club106012875|BaraBanD drum's cool and Drive]  начнётся праздничная программа, посвящённая восьмому дню рождения скалодрома Скалатория! Вас ждёт природная страсть африканских ритмов, которую мы поддержим пряным ароматом глинтвейна и фирменным фруктовым тортом Скалатории!
Напоминаем вам также, что с 14 до 16 часов завтра будет проходить семинар Павла Морозова "Культура движения"! В залах Скалатории вовсю кипит работа по подготовке второй порции трасс, а мы готовы рассказать вам, друзья о положении участников в таблице соревнований после четырёх дней Боулдер Марафона X!
Начнём с женской группы "Фитнес". Кардинальные изменения произошли в группе лидеров! Наталья Исаева и Екатерина Володина перешли за прошедший день в следующую группу участников, пройдя по 7В! И первое место переходит к ... Дарье Малышевой, поднявшейся с 26 места! Второе место достаётся Дарье Деевой, а третье Екатерине Паель. Алёна Дудкина двигается вверх на 9 позиций и подходит вплотную к лидирующей тройке. Алёна Майер берёт восемь ступенек и переходит в первую десятку. Остальные результаты из первых десяти остаются прежними, возможно участницы набираются сил перед двумя заключительными днями фестиваля.
Группа "Фитнес", мужчины. Влад Воробьёв слегка увеличивает отрыв от ближайших преследователей, добавив себе на счёт 25 очков. Михаил Модин, Евгений Змеев и Станислав Поплавский сохраняют предыдущие позиции без изменений в счёте. Четвёртый результат в группе показывает Филюс Баймурзин. В десятку лидеров проходят Иван Шакун и Илья Гладышев, потеснив предыдущих обитателей первых строчек таблицы. Результаты улучшаются почти у всех участников фестиваля в этой группе, независимо от положения. А это значит, что изменения, не заставят себя ждать!
Женская группа "Спорт", как уже сказано выше, пополнилась двумя участницами. Исаева Наталья и Екатерина Володина переходят на новый этап борьбы и ближайшие два дня покажут, чем же смогут удивить друг друга соревнующиеся в этой группе спортсменки.
Мужская группа "Спорт" не осталась в стороне от изменений. Дмитрий Сеньков присоединяется к лидерам с максимальным на прошедший день результатом! Таким образом, уже пятеро участников группы подходят ко второй порции трасс со всеми пройденными предыдущими. Александр Головко без 7В+ стоит в таблице сразу за лидерами. Вячеслав Назаров и Никита Хайдуков остаются на прежних местах. Михаил Ануфриев добавляет 3110 очков и наращивает результат. Владимир Трабуров пока что замыкает группу.
Результат работы наших подготовщиков в виде новой порции трасс для Боулдер Марафона X будет доступен сегодня к 18 часам. Мы желаем удачи всем участникам! До финиша осталось немного, но, как и последние километры в классическом марафоне, два последних дня фестиваля обещают быть захватывающим событием!
Кстати, хотим сообщить интересную новость. Возможности нового приложения TrackClimb позволяют вести разнообразную статистику, которая даёт повод для подготовки дополнительных призов, например самому активному участнику фестиваля. А такие, достойные поощрения товарищи, есть :) Добрый день, друзья! Давайте посмотрим, что произошло в таблице Боулдер Марафона X за прошедший день. Изменения есть и они стоят внимания!
Общее количество участников увеличилось и теперь превышает 130 человек! Вместе с количеством участников, растёт и число призов, уже нашедших своих обладателей на тестах скальных туфель SHARK от [club60072860|MAD ROCK Russia]. Теперь в день появляется две призовые трассы с акулами и в призовом фонде участвует и наш генеральный спонсор [club150660578|Birds and Blokes]! Напоминаем вам, что все участники фестиваля получают специальные предложения от наших партнёров [club156132447|makemestrong] и [club15183828|Скалолазные сборы ClimbLife], а призёров фестиваля ещё будут ждать сюрпризы от [club45599639|Спорт-Марафон. Магазин туристического снаряжения]!
А теперь переходим непосредственно к группам участников. 
"Фитнес" у женщин. Первые два места продолжают удерживать Наталья Исаева и Екатерина Володина. А на третье место вышла Даша Деева, потеснив на четвёртую позицию Катерину Паель. К группе лидеров подобрались Анна Бородулева и Марина Хисамова. Анна Попова продолжает улучшать результат, но пока уступает новым участницам. В середине группы также происходят постоянные изменения.
Мужская "Фитнес" группа пополнилась свежими и серьёзными участниками. На первое место с минимальным отрывом вышел Влад Воробьёв! Второе место делят Михаил Модин, улучшивший за прошедший день свой результат, и Евгений Змеев, которого ранее мы не наблюдали в таблице. Третий результат сейчас показывает Станислав Поплавский. У всех четырёх лидеров группы на счету уже есть по одной 7В. Посмотрим на дальнейшее развитие событий. Остановятся ли участники на более низких категориях или перейдут на следующий уровень соревнований? В первой десятке появились Ильдар Давлетов и Дмитрий Сарапаев, что вкупе с продолжающимся набором остальными участниками турнирных очков, позволяет надеяться на дальнейшее интересное развитие событий! В группе постоянно происходят изменения. Напоминаем, что завтра добавится вторая порция трасс и самое время продумать тактику на оставшееся время.
Группа "Спорт" у женщин. Несмотря на малое число участниц, борьба идёт и здесь. Первое место занимает Анна Марголина! Второй результат делят Ирина Кузьменко и Соня Иванова! Татьяна Шемулинкина пока не меняет свой результат. Четыре участницы на три призовых места... Что-то нам подсказывает, что в оставшееся время здесь может всё поменяться!
Пять новых участников появились за прошедший день в мужской группе "Спорт". Некоторые участники, например Никита Хайдуков перешли по результатам из группы "Фитнес", кто-то "вышел из тени", но есть и новые имена. Сразу четыре участника показывают максимально возможный на данный момент результат в 14010 очков и делят первое место в группе! Артём Петраков, Руслан Афанасьев, Давид Кровиков и Антон, скрывающий пока что свою фамилию. Вячеслав Назаров отстаёт от лидеров на две трассы и показывает второй результат. Никита Хайдуков без 7С с третьим . Александр Головко и Владимир Трабуров следуют далее с одинаковым количеством очков. Михаил Ануфриев пока что замыкает эту группу участников. 
У кого-то есть сегодня день отдыха, а кто-то будет продолжать зарабатывать соревновательные очки. Мы желаем удачи всем участникам. А завтра вечером ждите новые трассы! Количество врученных призов от наших спонсоров увеличивается с каждым днем. Вчера за прохождение "акульей" трассы [id8480651|Аня Марголина] выиграла приз от [club60072860|MAD ROCK Russia] - набор заживляющих бальзамов Joshua Tree, а [id59108287|Владимир Громов] - футболку от нашего главного спонсора - компании [club150660578|Birds and Blokes] . Каждый день есть возможность попытать удачу, просто хватайте акулу на финише! Мы продолжаем рассказывать о программе Боулдер Марафона X.
И приглашаем вас на семинар "Культура движения", который проведёт в субботу 18 ноября [id9692028|Павел Морозов]!
Несколько слов Павла о предстоящей встрече:
Мы живём в бесконечном потоке информации. Выбирая один из множества путей развития, мы ясно видим конечную цель. Но стоит погрузиться с головой в эту сферу, как мы теряем путеводную звезду. Куда мы идём? 
 
Человеческое тело – самый функциональный в мире биомеханизм. Он создан для огромного многообразия движений. Как и душа человека, его тело нуждается во всестороннем развитии. 
 
Я хочу поговорить с вами о культуре движения. О необходимости ставить перед собой задачи из разных областей спорта. 
 
Подвижность вашего позвоночника и основных суставных групп, сила мышц, которые управляют движением опорно-двигательного аппарата, способность применять эту силу и координировать последовательность выполняемых действий с ювелирной точностью – это то, что лежит в основе успешного спортсмена и счастливого обладателя функционального и здорового тела. 
 
В рамках семинара мы изучим основные направления физического развития, которые отсрочат старость и вернут здоровье. Мы поговорим с вами о суставах, позвоночнике и изучим все необходимые упражнения для развития их подвижности. 
 
Знания и опыт, которые вы получите, направлены на улучшение ваших показателей в скалолазании и других видах спорта, на укрепление здоровья и создание лёгкости владения телом.

Семинар пройдёт в субботу 18 ноября c 14 до 16 часов. Участие в семинаре бесплатное, но нам необходимо представлять количество участников, чтобы всем было удобно. Поэтому, пожалуйста, запишитесь у нашего администратора или пришлите нам письмо на почту info@skalatoria.ru Многие из нас тренируются на скалодроме всё же для того, чтобы в конце концов поехать на скалы и там уже оторваться по полной программе. Но иногда бывает так, что нет напарника или совсем не знаешь район, а помочь некому... А иногда просто нет времени заняться покупкой билетов и бронью аппартаментов. 
К счастью у нас есть хорошие друзья, которые берут на себя эту хлопотную часть забот о поездке на себя! Мы сотрудничаем с ClimbLife уже много лет и были вместе с ними не в одной поездке, поэтому можем поручиться за ребят, не кривя душой!
И мы рады, что в этот раз ClimbLife выступают партнёрами нашего фестиваля Боулдер Марафон Х! Каждый участник нашего фестиваля получает скидку 10 % на участие в выездах 2018 года, а первые 5 мест в каждой группе - 15% !! 
 
Чтобы воспользоваться предложением, просто напишите личное сообщение с указанием своей фамилии в https://vk.com/climblife.
В графике поездок на 2018 год есть и традиционные выезды с лазанием с веревкой в скальных секторах России и Европы, а также боулдер-программы. Раз, раз, приём, проверка связи...
Добрый день, друзья! Время обеда, а это значит, что почти у всех найдётся минутка-другая пока вы копите силы на вечернюю тренировку :)
Десятый Боулдер Марафон не стал тратить драгоценное время на раскачку и за два дня вовлёк в соревновательный ажиотаж более сотни участников! А судя по тому, кому мы видим на скалодроме, ещё остается парочка-другая тихушников, берегущих свои результаты от достояния общественности.
На данный момент во всех категориях есть зарегистрированные участники. Распределение идёт пока традиционным путём. Давайте заглянем в каждую категорию.
В категории "Спортсмены" у женщин пока две участницы Кузьменко Ирина возглавляет группу, за ней идёт Шемулинкина Татьяна. Всё, казалось бы на виду и предельно ясно... Пока мы не открываем группу "Спортсмены" у мужчин и видим в ней участника(цу) под именем sonya! Который(ая) опережает Ирину Кузьменко на 545 баллов! Sonya, проверьте пожалуйста, свои регистрационные данные и внесите необходимые изменения, если вы та, о которой мы сейчас подумали. 
А в "Спортсменах" у мужчин лидируют Кровиков Давид и Афанасьев Руслан. За ними следует Вячеслав Назаров и Михаил Ануфриев, которых мы очень хорошо помним по недавнему RUKOHOD Contestу. А вспоминая вчерашнее присутствие в Скалатории вождя команды SPARTA Станислава Поплавского, мы понимаем, что список этот явно не полон... Мужчины, не стесняйтесь, выкладывайте результаты :)
Вторая по численности участников фестиваля - группа "Фитнес" у женщин. Тройка лидеров на данный момент: Наталья Исаева, Екатерина Володнина, Екатерина Паель. Совсем рядом с ними Деева Дарья, неоднократно показывавшая хорошие результаты на наших соревнованиях. Четыре дня фестиваля ещё впереди, поэтому борьба в группе только начинается.
Традиционно самая многочисленная группа "Фитнес" у мужчин. Почти шестьдесят участников было в группе ранним утром и это далеко не предел. Михаил Модин удерживает первое место со старта фестиваля. Второй результат делят между собой Дмитрий Замараев и Алексей Лунев. Совсем рядом с ними Дмитрий Трошанов. Результаты в группы очень плотные. Посмотрим, что будет происходить в ближайшие дни и какие сюрпризы нам может преподнести любой представитель пелотона.
Смотрите таблицу, проверяйте результаты, а мы пока загрузим фотографии первых дней by [id17214068|Евгения Алексеева]:
https://vk.com/album-16849431_249422197 Сегодня первый покоритель призовой трассы от [club60072860|@russia_madrock]  [id167327980|Саша Карандашев] получил в подарок магнезию EcoGrip gel. Следите за новостями,  уже завтра будет еще шанс попытать удачу  🌠 Количество участников фестиваля Боулдер Марафон Х всё увеличивается. И постепенно разворачивается программа, которую мы подготовили совместно с [club60072860|@russia_madrock]
Начались тесты модели скальных туфель SHARK компании MAD ROCK! Каждый участник может взять эту модель и попробовать её на трассах фестиваля! А если вы захотите эту модель приобрести, то надо просто вписать свои контакты в форму рядом с фотографией SHARK и мы доставим ваши туфли в Скалаторию в течение двух-трёх дней! При этом цена будет ниже на 20%!!!
А когда будете пробовать SHARK на трассах фестиваля, внимательно присмотритесь к стартовой и финишной зацепкам трассы. Если увидите у старта наклейку MAD ROCK, а у топа настоящую акулу, быстро залезайте трассу и забирайте хищницу себе! Тогда вы получите специальный приз от [club60072860|@russia_madrock]
Призовой может стать любая трасса фестиваля в любое время!! Боулдер Марафон Х.
Правила и регламент: http://skalatoria.ru/events/den-rozhdeniya-i-prazdnichnyj-boulder-marafon-10/
Фотоальбом: https://vk.com/album-16849431_249422197 Если вы думаете, что до начала Боулдер Марафона Х мы познакомили вас со всеми партнёрами фестиваля, то это, мягко говоря, ошибка.
Мы рады, что в скалолазании появляются новые проекты и готовы по мере своих возможностей поддерживать их. Главное, чтобы всё шло на пользу и не вредило природе!
Встречайте партнёра Боулдер Марафона Х - первый русскоязычный проект онлайн-тренировок для скалолазов!  
Подписывайтесь и получайте 3-4 тренировки в неделю, с описанием и примерами упражнений. Тренироваться можно в зале или дома, в любое удобное время. Вы можете получить программы для тренировки пальцев, силы и выносливости.
Просто следуйте выбранной программе и становитесь сильнее!
Каждый участник нашего фестиваля получает скидку 20 % на тренировочные программы! Визитки с промокодом можно забрать на стойке администратора. 
https://makemestrong.ru/ Первые футболки👕 ограниченного тиража "Боулдер марафон Х" от [club150660578|Birds and Blokes] нашли своих обладателей. Полную коллекцию одежды этой марки можно найти в магазине нашего скалодрома. Друзья, сегодня в 18.00 стартует Боулдер-Марафон Х. Подготовщики вовсю трудятся над первой порцией трасс, состоящей из 20 боулдерингов сложностью от 6А до 7С. Соответственно, трассы будут пронумерованы от 1 до 20, таблички с номерами будут прикреплены около стартовых зацепок каждой трассы и согласно этой нумерации все трассы будут внесены в приложение Track Climb. Напоминаем, что с помощью этого приложения будет вестись учет и подсчет результатов БМ Х. 
Для того, чтобы вести учет собственных результатов, нужно:
- зарегистрироваться в приложении Track Climb и заполнить раздел с личными данными
- из всех скалодромов выбрать Скалаторию
- отмечать трассы, пройденные в соответствии с правилами БМ Х 
Приложение работает на мобильных устройствах ios и android, ссылки на скачивание:
https://trackclimb.com/
Тем, кто по каким-либо причинам не хочет/не может/... использовать приложение на своем устройстве/устройстве друга (подруги)/..., мы предлагаем воспользоваться нашим планшетом. Он будет лежать на стойке администратора на протяжении всего фестиваля БМ Х.

Мы сотрудничаем с Track Climb на бескорыстной основе, т.к. готовы оказать поддержку отечественному производителю и на данный момент считаем это сотрудничество полезным и перспективным. Надеемся на понимание!

Фото [id17214068|Евгения Алексеева]. Новым партнёром нашего традиционного фестиваля Боулдер Марафон стала компания MAD ROCK!
В течение фестиваля участники смогут протестировать туфли MAD ROCK SHARK и оформить заказ на эту модель по специальной цене!
Кроме того, каждый день одна из трасс фестиваля будет помечена логотипом MAD ROCK и первый участник, кто пролезет эту трассу в этот день, получит специальный приз от MAD ROCK!
Также MAD ROCK участвует в призовом фонде фестиваля! Друзья, мы продолжаем рассказывать про друзей, оказывающих поддержку нашим проектам! 
Компания Спорт-Марафон поддерживает интересные спортивные мероприятия и события из мира приключений, и мы рады видеть её среди партнёров нашего фестиваля Боулдер Марафон Х! 
В магазине "Спорт-Марафон" можно найти снаряжение для любых приключений. Более 200 фирм-производителей качественной одежды и снаряжения для альпинизма, скалолазания, походов, бега и многих других занятий всегда представлены в этом магазине!
www.sport-marafon.ru Итак, про Боулдер-Марафон Х:
- Айфон тут ни при чем, совпадение;
- Как обычно, будет 2 порции трасс. Около 20 в пн 13.11 и порядка 15 в пт 17.11
- Старт марафона в пн 13.11 в 18.00, финиш - в сб 18.11 в 16.30
- Учет результатов участники ведут самостоятельно с помощью приложения Track Climb, это же чудо-приложение само посчитает результаты
- В субботу 18.11 в районе 18.00 начнем награждать победителей и призеров марафона, после чего будем отмечать восьмой день рождения Скалатории с тортом, музыкой и прочей праздничной атрибутикой!

Правила Боулдер-Марафона Х:
http://skalatoria.ru/events/den-rozhdeniya-i-prazdnichnyj-boulder-marafon-10/

Приложение Track Climb:
https://trackclimb.com/

В ближайшие дни мы расскажем подробнее о деталях, так что следите за новостями, друзья! Друзья, уже в понедельник 13-го начнутся наши очередные соревнования Боулдер-Марафон Х. Но об этом чуть позже, а сейчас видео о предыдущих состязаниях, организованных нами - RUKOHOD CONTEST 2!
За видео благодарим [id2127984|Артема Терентьева].

 [id384312525|Алексей Багов] [id2097438|Аня Галлямова] [id38848800|Валентина Чемякина] [id40518363|Владимир Потеря] [id289463830|Елизавета Елисеева] [id3780946|Вячеслав Назаров] [id1400902|Лена Ладная] [id16525690|Наталья Исаева] [id26401855|Павел Исаев] [id44928723|Александр Головко] [id3011164|Татьяна Шемулинкина] [id2899911|Айгер Войд] Уже через две недели стартует  Боулдер Марафон X🏃, и по традиции первые 100 участников,  посетившие его два и более раз получат  футболки из ограниченного тиража от @birdsandblokes 
А в магазине Скалатории уже можно померить и купить новые футболки 👕от нашего постоянного спонсора - производителя скалолазной одежды @birdsandblokes . 
На Юле футболка ESC (цена 1350₽), на Володе футболка ESC с длинным рукавом (цена 1600₽). В мире встречается много разных видов акул 🐟.  Для человека они могут быть опасными или нейтральными. А в нашем магазине завелся самый дружелюбный для человека-скалолаза вид - скалолазные туфли SHARK Mad Rock #madrockclimbing #магазинвскалатории #скалатория #скалолазныетуфли Без одной недели 4 года назад нам посчастливилось впервые оказаться в теперь уже легендарном [club98908924|Природно-этнографическом парке Лиетлахти] и это был рубеж! Все, что случилось [club73387029|после], емко описывается фразой одного из участников той поездки: "Просто фантастика!"
Благодаря слаженной и должным образом организованной работе обитателей и посетителей, парк Лиетлахти - динамично развивающийся скальный район, который интересен очень широкой аудитории от новичков до скалолазов с мировым именем. И это только начало пути! 
Открытость к сотрудничеству - один из базовых принципов работы парка, благодаря которому возможность внести свой вклад в развитие Лиетлахти есть у каждого, без оглядки на спортивную квалификацию. Основное требование - быть готовым к созидательной работе в команде единомышленников. Присоединяйтесь - [club150609646|Скалы и команда Лиетлахти]! Боулдеринг на песчанике и созерцание совершенных форм, как один из способов повышения мастерства подготовщика перед грядущим "Боулдер-Марафоном Х". #skalatoria #climbing #bouldering #скалатория #боулдеринг #БМ10 Сегодняшним сурово-серым днем хочется передать ближе к океану теплые поздравления нашему замечательному основателю любимого скалодрома, чтобы ему стало еще теплее! 
[id40518363|Владимир Потеря] ! Весь коллектив хочет сегодня напомнить тебе, что без твоих стараний, сил и терпения, без дней и ночей проведенных в решении всевозможных вопросов, Скалатория вообще не существовала бы. Спасибо тебе и пусть Скалатория развивается вместе с тобой, а ты вместе с ней! Ну и с нами, конечно же. :) С Днем Рождения! Друзья! 
Осень в самом разгаре, а это значит, что скоро у нас будет жарко. Причина тому - не начало отопительного сезона, а самое ожидаемое событие в Скалатории - День рождения и праздничный Боулдер марафон 10!
Боулдер марафон пройдет с 13 по 18 ноября при поддержке нашего постоянного спонсора - компании Birds and Blokes . Приподнимая завесу над списком партнеров, с радостью анонсируем нового - [id205375673|@madrockrussia]. 
О подробностях программы фестиваля и наших партнерах будем сообщать. Следите за новостями! Все наши сотрудники по очереди постоянно где-то пропадают. А потом делятся вот такой красотой!
Сегодня любуемся на то, как [id8697475|Катя Власова] "раз и залезла" красивую линию в Америке! ☇Суперпредложение магазина Скалатории!☇
Друзья!
У нас остались на распродаже две пары скальных туфель 👠 Mad Rock:
✔Mugen Tech 2.0 (39 размер) -3200 ₽;
✔Contact 2.0 (43 размер) - 2950 ₽!

Они очень ждут своих новых хозяев, помогите им наконец заняться делом, для которого они созданы!
#madrockclimbing #skalatoria #bouldering #магазинСкалатория #скалолазныетуфли #climbingshoes #скалатория А мы поздравляем нашего тренера и подготовщика трасс Аню Галлямову с достойным выступлением в соревнованиях Кубик Рубика на дружественном скалодроме ЛУЧ! RUKOHOD contest: 
фотоальбом https://vk.com/album-16849431_247888754
полные результаты http://skalatoria.ru/events/rukohod-contest-2/
Благодарим нашего постоянного спонсора - производителя одежды для скалолазания и активной жизни компанию @birdsandblokes! RUKOHOD contest прошел на славу!!! Спасибо всем, кто принял участие в наших мини-соревнованиях, было круто! Также поздравляем победителей и призеров. 1 место: Татьяна Шемулинкина и Вячеслав Назаров; 2 место: Валентина Чемякина и Михаил Ануфриев; 3 место: Наталья Исаева, Лена Ладная, Антон Свиридов. Фото Никита Царев. Друзья, поздравляем вас с днём города! 
Вчера наши подготовщики накрутили трассы из новых зацепок, приходите пробовать, если не уехали на выходные. Надеемся, они будут хорошим подарком к празднику.
А все вместе мы можем сделать самый лучший подарок на городской день рождения. Завтра, в воскресенье 10 сентября, прийти на избирательный участок и проголосовать на выборах муниципальных депутатов! Спортсмены и скалолазы часто держатся в стороне от политики, но сейчас от нашего участия может многое зависеть, в том числе то, как в дальнейшем будет жить город и будут ли возможности для честного развития и нашей сферы тоже. Как объединить молодость и опыт, дотошность к мелочам и хорошее понимание всего тренировочного процесса? А ещё иметь способности делиться своими знаниями с окружающими и помогать им открывать для себя новые горизонты в любимом занятии? Мы не устаём повторять, что команду Скалатории составляют замечательные люди, благодаря которым, наш скалодром продолжает развиваться и становиться лучше! Сегодня мы поздравляем с днём рождения тренера Скалатории, отвечающего всем перечисленным выше требованиям! [id384312525|Алексей Багов], мы желаем тебе здоровья, сил и возможностей осуществлять все задуманные проекты! Друзья, мы открываем регистрацию на RUKOHOD CONTEST 2!

RUKOHOD CONTEST это мини-соревнования/силовая тренировка в непринужденной дружеской обстановке.

Соревнования пройдут в 2 этапа: квалификация и финал.

· Квалификация – лазание боулдеринговых трасс на руках в формате фестиваля. Мы сделаем около 15 трасс сложностью от очень простых до очень сложных. Так что если имеются сомнения насчет того, получится ли – смело их отметайте и приходите пробовать!

· После квалификации проведем финальные состязания, в ходе которых лазать нужно будет тоже на руках! В финал выходят по 4 мужчины и женщины.

К участию в соревнованиях допускаются все желающие, независимо от уровня подготовки, не имеющие медицинских противопоказаний для занятий скалолазанием, зарегистрировавшиеся для участия в соревнованиях и уплатившие стартовый взнос.

Минимальный возраст - 18 лет. Участие в фестивале скалолазов младше 18 лет возможно только в присутствии доверенного лица при предъявлении соответствующих документов.

Стартовый взнос = стоимости посещения Скалатории в выходной день.

Предварительные заявки принимаются до 14.09, 23.00 здесь: http://eventgo.ru/public/events/637

Примерное расписание.

· Сбор участников начинается в 17.00

· Квалификация: 18.00-20.00

· Финал 20.30

· Награждение 21.00

Дерзайте, друзья! Сила, стабильность, характер, улыбка и красота - слова которые описывают именно этого человека. Прекрасная девушка, имеющая не только железные нервы, но и железные пальцы, способность не просто намертво схватить зацепку, но и уверенно научить этому другого, умение быть регулярной и терпеливой в своих тренировках. Все это наша замечательная Вика Володина. Всей Скалаторией желаем тебе достижения спортивных и тренерских задач так же быстро, сильно и метко, как ты берешь топы всех своих трасс! С Днем Рождения! Товарищи. Ну что это такое. Тестируйте трассы после накрутки. Что это за 6б, 6б+ которые сложнее 6с. Это очень непрофессионально ((( RUKOXOD CONTEST 2. 
Скалатория, 16.09.2017.

Друзья, случалось ли в вашей скалолазной жизни, что фраза "если руки не держат, то и ноги не стоят" воспринимается как главное правило скалолазания? Мы, например, оказываемся в таких ситуациях постоянно, поэтому предлагаем вам вместе потрудиться над отработкой навыка, без которого не стоят ноги и принять участие в наших мини-соревнованиях по лазанию боулдеринга на руках RUKOXOD CONTEST 2!
Чуть позже мы подробнее расскажем о деталях.  По понедельникам и четвергам в группе тренера Николая Соколова можно неслабо подкачать мышцы 💪. Даже те, о которых вы еще не знаете🤔😁 В нашем магазине тоже появились новинки BALM! Сегодня мы поздравляем с днём рождения одного из основателей нашего скалодрома, многие из идей и предложений которого, позволяют вам видеть  Скалаторию такой, как она есть. Концепции соревнований, выстроенная и постоянно совершенствуемая система подготовки трасс, подбор базовых и специальных тренажеров для всестороннего развития скалолазов, это только часть того вклада, который  [id26401855|Павел Исаев]   внес и продолжает вносить в наш скалолазный дом! 
Мы рады давней встрече и знакомству с Пашей и благодарим его за уже многолетнюю совместную работу в Скалатории и других наших проектах.
Мы желаем тебе крепкого здоровья и продолжения совершенствования во всех интересных тебе областях! Пусть жизнь дарит тебе множество красивых и ярких моментов с обеих сторон камеры!
С днём рождения, Паша! Ура!) Друзья из Минске в конце сентября празднуют день рождения скалодрома соревнованиями и зовут поучаствовать! Друзья, кто-то забыл у нас рабочую карточку! Опомнившемуся просьба обратиться к администратору скалодрома! Поздравляем нашего тренера и инструктора Дашу Минину с присвоением ей звания Мастера Спорта! Ура! Ура! Наш тренер и подготовщик [id2097438|Аня Галлямова] успешно использует благоприятные условия и черничную энергию! Поздравляем и шлём душевные слова поддержки! 
На Анне одежда от [club150660578|Birds and Blokes] , всю коллекцию можно найти в нашем магазине. Не успела наш тренер и подготовщик трасс [id2097438|Аня Галлямова] доехать до Треугольного, как почти выиграла Гараж-party в ЛУЧе! 
Желаем ей использовать неистраченные успешные попытки на камнях в Лиетлахти и на Треугольном! 
Кстати, на Ане одежда нашей скалолазной марки [club150660578|Birds and Blokes], вся коллекция которой представлена у нас в Скалатории. Богата наша Восточно-Европейская равнина на природную красоту. Взять, например, Владимирскую область. Всего лишь в сотне километров друг от друга в эти выходные можно было пробежать интереснейший трейловый маршрут в Суздале и полазить в белокаменных Дюкинских карьерах. Команда Скалатории побывала в обоих этих местах! Интересно, кстати, что местные жители называли камень из этих карьеров "доломитом"! Чтобы сказали на это жители Альп, как думаете? Праздник каждый день! 
Не только потому, что солнце сегодня пока ещё не скрылось за тучами и город не заливает ливнями. И причина не только в очередной дозе пятничных новых трасс от наших подготовщиков!
Сегодня у нас ещё один день рождения!
Скало-ледо-древолаз, альпинист и лонгбордист, фотограф, каякер, походник и... Сложно что-то не забыть, когда представляешь этого участника команды Скалатории! 
Наш тренер [id167327980|Саша Карандашев] отмечает сегодня день рождения! С чем мы его все дружно поздравляем и желаем новых интересных приключений на хоженых и не очень тропах нашей планеты!
Будь здоров и счастлив, Саша! О серьёзном и основательном подходе этого тренера Скалатории к своей работе наслышаны многие наши посетители и все сотрудники. Его старшие ученики продолжают выигрывать наши "Контрольные работы" и открывать новые серьёзные категории на скалах. А он продолжает знакомить с миром скалолазания всё новых и новых поклонников нашего общего увлечения! 
Сегодня отмечает день рождения [id17413720|Сергей Зимогляд]! Мы поздравляем тебя и желаем крепкого здоровья, интересных и счастливых дней в новом году жизни! А ещё, пожалуйста, чаще забывай о скромности и становись по другую сторону фотообъектива! Чтобы все могли не только оценить твои качественные работы, но и не забывать, кто их снимает! :) Лето иногда проглядывает из-за облаков и стоит попробовать ухватить хотя бы пару интересных и насыщенных дней! Александр Карандашев вновь приглашает во Владимирскую область! 